林鄭59次外訪 林兆波陪同5次

刨緊立法會財委會文件，原來有報章已經講埋

2017年上任至今，林鄭公務外訪多次中，「香港第一先生」林兆波曾陪同她出訪5次。

數學學者出身的林兆波並不習慣公務應酬，一直深簡居出，近年更曾報讀工聯會的拉丁文課程，實行終身學習。不過，既然老婆做得特首，身為丈夫的他亦需要參與不少官式活動，包括公務外訪。

特首辦回覆立法會議員的財政預算案書面問題，指行政長官配偶沒有擔任公職，只要有公務需要，就會陪同行政長官出席本地公務活動，但特首辦未有統整有關記錄。不過，特首辦記錄了林兆波陪同林鄭月娥進行公務外訪的數字，由2017年7月1日至今年2月29日，林兆波曾陪同林鄭月娥進行5次公務外訪，分別有2次赴北京、1次日本、澳門，以及於17年8月前往新加坡及曼谷。至於林鄭月娥，上任以來則曾外訪20次，並有39次訪問內地。

問題：
請列出自現任行政長官於2017年7月1日至2020年2月29日，行政長官配偶因其身份而出席的活動，包括活動日期、活動名稱、活動性質及所涉款項。
提問人：郭榮鏗議員

由 2017年 7月 1日 至2020 年 2月 29日，行政長官的配偶曾陪同行政長官進行公務外訪的詳情表列如下：

2017年8月2至5日 新加坡及泰國曼谷

2017年12月13至16日 北京

2018年10月29日至11月2日 日本

2019年4月24至29日 北京

2019年12月19至20日 澳門

去歐洲又冇佢份

2017年9月 14至 17日 緬甸內比都及仰光
2017年9月 20至 23日 英國倫敦
2017年11月9至 12日 越南峴港
2017年12月3至 4日 沙特阿拉伯利雅德
2018年1月 22至 27日 瑞士蘇黎世、琉森及達沃斯
2018年4月 24至 26日 印尼雅加達
2018年5月 13至 14日 泰國曼谷
2018年6月 14至 25日 比利時布魯塞爾；法國波爾多、馬賽及巴黎；瑞士蘇黎世；及林道
2018年11月15至19日 巴布亞新畿內亞
2019年1月 21至 25日 瑞士蘇黎世及達沃斯
2019年2月 27至 28日 泰國曼谷
2019年4月 7至 9日 日本東京

為配合政府的環保政策，行政長官外訪時一般不會向他人餽贈禮物或紀念品。

就咁睇外訪好似係唔會去美洲同非洲
39/59 係北上 你係外訪定內訪

冇林兆波，有光頭星，代表咩

冇林兆波，有習近平，代表咩

又搞港獨，北上都計外訪

問題：
請列出 2020-21年度行政長官全年薪酬(包括非實報實銷酬酢津貼)預 算
開支。
提問人：鄭松泰議員 (立法會內部參考編號： 1)
答覆：
2020-21年度行政長官的薪金及非實報實銷酬酢津貼的預算開支分別
為5,210,400元及982,400元。

個袋

問題：
2019年，中央人民政府曾要求行政長官就禁止「香港民族黨」運作等有關情況向國務院提交報告(國 函 ［ 2019］ 19號 )。

請當局以表格列出，中央人民政府過去5年向行政長官做出哪些提交報告要求，內容為何，相關報告有否公開？

提問人：朱凱廸議員 (立法會內部參考編號： 2071)
答覆：
按一貫做法，特區政府不會回應或評論與中央之間任何溝通或文書來往。

手足專登跟埋去
製造話題

林兆波教授(F5-1971,F7-1973)從英國回港到訪母校

林生

郭榮鏗問777見過幾多次中聯辦
老鼠芬問禮賓府搞過幾多次開放日

歐佬又話你知咩

竟然係關環保事

工聯會的拉丁文課程
咁撚有錢請私人都得la
仲要去工聯會

可能想借D咦出街接觸下其他人，唔想成日留係屋企對住隻蛾掛

用光頭屌西

「雷老師，你真的決定了要這樣做？」坐在床邊一角的她，沒有仰望面前的雷老師，反而漫不經心地向酒店的落地玻璃窗外望去，是北京的天空灰濛濛，還是麗思卡爾頓酒店的位置，其實遠眺不到通惠河的夜色呢？

別人叫他總裁，他覺得太疏遠見外，他喜歡女性朋友叫他做老師，感覺親切一點而且也帶著一種敬意。林太太也習慣叫了他做雷老師，即使他比自己年輕至少十年。

「林太太，我叫你來北京，當然是決定了。」他輕輕在林太太的肩膀上溫柔的按了按，再道：「我想知道你可以給我什麼特權，想知道香港可以給我什麼特權...」林太太的心卜卜的跳，雖然已到花甲之年了，也位高權重，但她忍不住幻想自己是格雷的五十道陰影中的女主角 -大學生史迪爾，而對方，當然是故事的主人翁，年輕富商格雷。沒錯，是格雷，雖然樣貌不似，但雷老師的名字還是有50%似。林太太笑了笑，主動鬆開了恤衫胸前的扭扣，「明白，雷老師....那麼，兒子的事拜託你了」。

她的兒子早就加入了雷老師的千億企業，別人一直認為以林太太的地位，可以輕易令兒子在企業中扶搖直上，可是企業中大大小小的職位，已充斥著很多某省長的外孫，某市長的女兒，某人大常委的侄子，雷老師基本上每個星期也收到了很多要求某某升遷的訴求，但沒有幾個可以打動到他。

林太太沒感到害羞，若無其事的把恤衫除下，露出了一個肉色胸圍，雷老師有點失望，五公里以外，連天安門廣場上賣著紀念章的中年女小販，也會嫌這種胸圍的款色過時，所以雷老師肯定林太太是個沒情趣的女人，他以挑撥的語氣問道：「林太太，你在香港的房事還可以嗎？」她認真地托了托臉上的幼框眼鏡說：「我們剛剛決定針對空置單位而向發展商徵收一手空置稅，而且香港公營房屋和私人發展比例將會。。。」雷老師打斷了她的說話：「我是說你和林先生的房事，不是香港的房屋事務。」

「那是很waste time，我只在乎現在的事。」林太太說完，便伸手輕撫雷老師的褲檔，再用食指勾起內裏的東西，她一邊勾，一邊抬頭瞪著雷老師：「我是官，你是商，我們只是在官商勾結，不算偷情，是吧？」雷老師有點詑異，原來香港人只要把紅杏出牆美其名為官商勾結，事情就會變得合理化。

雷老師認定她是個沒趣的人，似乎是一場誤會，林太太非常進取，繼續摸著摸著：「我來北京前，經常擔心雷老師下面的寶貝，會不會像你公司的名字一樣呢？啊，原來剛好相反，雷老師為公司起的名字，太謙虛了！」林太太忽然這樣阿諛奉承著自己，雷老師覺得這有點唐突，未來得及反應，「很硬，很硬...這樣出眾的硬體，肯定是出自你公司吧。」雷老師震驚了，心想難道她平常述職時，也是這樣的讚美上司的一帶一路很粗很長嗎？

林太太以往為出席公眾場合，特意穿上這行政套裝，今次卻為著這次公幹而把她在別人的面前脫下。她慢慢把裙子拉落，轉身爬上床，把屁股抬起，對著雷老師：「實不相瞞，我平常不容許我先生這樣...從後面幹...但今天...」雷老師深呼吸了一下，他知道林太太巧妙地隨著這記轉身，準備轉入正題，她府身背著雷老師，續說：「但雷老師，你享有不一樣的權利！」林太太說完，大力拍了自己屁股一下：「這就是同『股』不同權！」。

「同『股』不同權，我當然喜歡。上市的事，也拜託你了，但是...」雷老師從商多年，明顯早有預備，他覺得自己可要求更多。「我怕香港人不買我公司的股票....」「沒可能的，只要你公司納入恆生指數，他們不買，他們的強積金也要買，這事我會處理。」雷老師當然聽說過強積金的事，也知道香港人叫它做強姦金，雷老師既興奮，卻又很疑感：「真的嗎？這不太靠譜吧，勾結太明顯，別人會起疑的。」「被強姦的人又不是不知道自己在被強姦，強姦犯只不過換一下姿勢，又有什麼疑可以再起呢？」林太太咀角輕動一下，輕佻的道，雷老師恍然大悟，連說幾聲「對極，對極」。

林太太對於雷老師來說，當然不是吸引的女人，但那一刻，雷老師不再猶豫，除下褲子，從後入侵著她，「嘭！嘭！嘭！」。這行徑，仿佛把自己的品牌，以最污穢的方式，從香港食物鏈的最頂層，向著香港社會整個意識形態滲透。雷老師越想越興奮，「我快要射了....」他張口微震道，林太太側著頭，也往後叫道：「雷老師！這不是射，是輸送利益！快點！快點加大力度把利益輸送到我體內！」林太太舒爽地說。

「嘭！嘭！嘭！」雷老師的敲鑼棒連環揮向銅鑼，他的企業，終在港交所掛牌，他今早在港交所出席上市儀式。林太太看著電視上的直播，聽著那些鏗鏘的「嘭！嘭！嘭！」聲響，不禁憶起那晚在北京的往事，她回過神來，繼續吃著早餐，呷幾口東江水，還是那樣的神態自若。為了兒子，為了國家，這是值得的。

佢好撚有錢？
幾百萬年薪對你嚟講係好撚有錢？
俾盡咪有錢啲嘅中產

大家唔好笑手足 佢當年一時飲醉左好慘

樓主開親啲post都唔關體育事

雷老師

左二左三左四我要曬

個post 好綠

你估佢真係去學咩, 政治象徵, 扮吓野咋

驚兩公婆走佬

個仔係大6？

左二咁肥⋯⋯

邊個係雷老師?
雷震子?

林鄭月娥嬌喘一聲倒在習近平嘅懷裏

向西

工聯會最出名係生果呀

至於林鄭月娥，上任以來則曾外訪20次，並有39次訪問內地。

g

總數仲少過

要陪2奶。。。無計

知道自己d 禮物係垃圾

左四係男人來喎

直到近代，通曉拉丁文曾是研究任何人文學科教育的前提條件
到底佢學拉丁文, 係想研究d咩